克警與民為敵 當心用完即棄 自由撰稿人 - 諾仁

克警與民為敵 當心用完即棄
自由撰稿人 - 諾仁

6月10日，立場記者於採訪期間被警員搜身，有警員質疑記者帶着四樽水是要用來襲警，又要求記者不要做「無聊嘢」。但是，在此後的反修例運動中，警員卻經常對記者做「無聊嘢」，包括用強光燈照射鏡頭阻礙拍攝、稱呼記者為「黑記」，更多次視記者為目標施以恐怖襲擊。

6月25日，荃葵青大遊行警民衝突中，警方逮捕一名年齡只有12歲的男童，社工向警員查詢時，卻遭到警方指摘社工教壞小孩。時至上個月底，社工總會總幹事許麗明更在協助被捕示威者期間被指襲警，被告上法庭。

其他職業也被警察敵視，有保安因為不容許警察進入商場的私人範圍而被控阻差辦公；有巴士司機駕駛期間被警員懷疑是暴徒；有救護員在示威現場被迫下跪、遭到毆打甚至拘捕。

警隊濫暴無日無之，而且知法犯法、諸多掩飾，至今仍未看到克警有任何檢討，更沒有半點愧疚。反而覺得自己高高在上，可以有權用盡，甚至越權違法。社會不同的持份者，上至太古城中產，下至公屋平民，對警隊的不滿程度，正如假博士葛珮帆所言，早已「超過十成」，《明報》10月15日最新的民調指，警方的信任度平均只有2.6分，逾五成受訪者給予0分，六成九市民支持大規模重組警隊。民眾對穿上制服又沒有展示編號的警隊很陌生，不知他們是警還是賊。

警隊由昔日的「亞洲最佳」，變成人見人憎的恐怖分子。世上沒有無緣無故的恨，一切都是警隊自己造成的，網民二創的《肥媽有話兒》中「黑警係我哋仇人」不只是一句流行歌詞，更是警察被唾棄的時代見證。

是誰給了這群克警勇氣去為所欲為？是那個向警隊保證不成立獨立調查委員會的特首；是那位未調查就死攬以實彈射擊示威者無錯的警務處長；是那位開口埋口就「曱甴」的散仔代表；還有那些在國內日呼夜呼，要求警隊開槍屠城的愛國小粉紅。再數遠一點，就是五年前高呼「你哋無做錯到」那位前一哥。

或許你們現在士氣高昂、意氣風發，低級的期望晚晚呃OT買iPhone，高級的力爭獲國家表揚，享受大灣區榮光。但政治一日都嫌長，明眼人都知林鄭已毫無政治能量，未下台只因中央要面子，容不下親自挑選的特首被民意擊潰，一旦中央風向有變，有如近日抵制NBA的事件一樣，最初還聲勢浩蕩，結果不到一星期就草草收場，連累網上本來罵得風風火火的小粉紅一時找不到方向，還得承受「不愛閱書讀報」的罪名。

這對「又唔讀書，又唔做嘢」的克警會有所啟示嗎？

諾仁
自由撰稿人

上一則
上一則
世道人生：暴政催生民間暴力 (李怡)

下一則
下一則
思覺失調的《施政報告》 (關焯照)

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook